日本三大牛丼飯登台 「松屋」確定進軍台灣市場

日本的牛肉丼飯受到台灣人喜愛，包括吉野家、すき家（SUKIYA）兩家品牌先前陸續登台，終於另一家品牌「松屋フーズ」也要進軍台灣了，吉野家、すき家（SUKIYA）、松屋並稱日本三大牛丼店，因其平價且多為24小時營業的優點，成為許多人的消夜首選。

根據《ETtoday旅遊雲》報導，經濟部公司資料顯示「台灣松屋」在1月25日允許成立，代表人是上條達也，所代表法人就是株式会社松屋フーズ。松屋雖是三大牛丼品牌中最晚來台發展，卻是許多台灣網友最愛的日本牛丼品牌，店內擺有圖文並茂的點餐機，方便對日文不熟悉的民眾直接看圖點餐，店內採自助式，自行點餐後再將點餐卷交給店員，便可自行找位子用餐。

而吉野家則早在1987年便來台開設分店，今年已邁入第31年，並發展出「白色吉野家」與「黑色吉野家」兩種不同的店鋪型態供消費者選擇。另外すき家（SUKIYA）是在2014年登台，目前在大台北地區擁有20多家門市，正積極往其他地區設點，除基隆市、桃園市外，すき家（SUKIYA）將至台中開設分店，目前已在招募員工。

松屋最近因受到美國牛肉與米等原物料與人事成本影響，公告4月3日起將調漲12樣主餐的價格，平均調漲10至50日圓（約新台幣3至14元），睽違4年松屋再度調漲價格。

由於許多國人愛好日本平價美食，除牛丼飯外，日本迴轉壽司近年來許多品牌也至台灣拓展據點，藏壽司、はま壽司目前在台已有分店，另外壽司郎預計6月開幕，迴轉壽司四大天王中僅剩河童壽司（かっぱ寿司）尚未登台。

松屋即將開幕的消息一出引發網友討論，許多人表示非常期待松屋進軍台灣，紛紛留言「松屋～～好期待」、「樂觀其成」，但有網友擔心進台後食材與口味可能會與日本店鋪餐點不同，也有網友預估到時肯定會大排長龍。

香港呢屌你老母

24小時真係最大優點，上次班機遲左去到夜晚兩點幾得佢有野食

我屌，聽到個名就流口水，好撚正

快啲嚟香港

快d黎香港

香港呢?

嚟香港咪又係變垃圾
又唔會24小時
你睇かつや嚟到香港難食到鬼咁仲要咁貴

吉野家係日本唔差
多野揀好多
係到香港濕鳩到咁

但香港扑野家搵得多過日本
有打邊爐支持起成個場

btw...高清拍攝 贏晒

完全同意, 屄面仲要加一。
中低價野嚟到香港變咁嘅價。

香港吉野家除左條女幾淫之外，其他

上海 食過 Sukiya, 都幾好食

黎到香港應該都變質

香港做24小時只會變露宿者之家

幾時到香港

same here

係快餐店黎講
香港吉野家算最好嫁wo
大快活，大家樂果d

大快活呢排好多打手

吉野家創辦人如果黎到香港
應該會激到翻生....

吉野火鍋店....

幾廿蚊貨仔 其實唔差

不過牛肉飯越做越hea
一係冇汁，一係撈湯咁
d飯成日都係爛飯...